\titreactivite{Vitesse}
%
Le mouvement est le changement de position dans le temps. Mais quel est le lien entre position et temps ?
%
\begin{boite}{Définition de la vitesse}
La vitesse est la grandeur physique représentant l’évolution de la position d’un objet — la distance parcourue — dans un intervalle de temps.\\
La vitesse se note $v$ et s'exprime en mètres par seconde, de symbole $\unit{m/s}$, selon le Système International d'unités. Toutefois dans la vie courante, le kilomètre par heure est communément utilisé.
\end{boite}
%
\questions
\begin{enumerate}
\item Que représente la vitesse ? \app
\item Quelle est l’unité de la vitesse ? \app
\item Aidé·es des questions précédentes, proposez une formule mathématique exprimant la vitesse, en fonction de la distance $d$ parcourue par l’objet dans l’intervalle de temps $t$. \app \ana \réa \com \val
\item Votre professeur se déplace dans la salle, calculez sa vitesse :
\begin{enumerate}
\item Quelle formule vous permet de calculer une vitesse ? \app 
\item De quelles grandeurs physiques avez-vous besoin ? \ana
\item Quels outils permettent de mesurer ces grandeurs physiques ? \ana
\item Réalisez ces deux mesures ! \réa \réa
\item Calculez la vitesse de votre professeur. \réa \com \val
\end{enumerate}
\end{enumerate}